

\setphysstyle{ЛФШ 2022}{Погрешности.}{11 класс}
\Jrcomment{Даже 11 класс стоит начинать с погрешностей!}
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[xscale=.9, yscale=.75]
		\foreach \x in {-1,...,2} \draw[thick] ({4*\x-4},3) parabola bend ({4*\x-2},-1) ({4*\x},3) ({4*\x-4},-3) parabola bend ({4*\x-2},1) ({4*\x},-3);	
		\foreach \x in {-1,...,1} \draw[thick] ({4*\x-1},0) parabola bend ({4*\x},1) ({4*\x+1},0) ({4*\x-1},0) parabola bend ({4*\x},-1) ({4*\x+1},0);
		\draw[thick] (-8,3) parabola bend (0,1.45) (8,3) (-8,-3) parabola bend (0,-1.45) (8,-3);
		\begin{scope}[shift={(-8,0)}, rotate=-90]
			\draw[thick] (-3,0) parabola bend (0,-1) (3,0);
		\end{scope}
		\begin{scope}[shift={(8,0)}, rotate=90]
			\draw[thick] (-3,0) parabola bend (0,-1) (3,0);
		\end{scope}
		\begin{scope}[shift={(-4,0)}, rotate=-90]
			\fill[white, opacity=.75] (-3,0) parabola bend (0,-4) (3,0);
			\draw[thick] (-3,0) parabola bend (0,-4) (3,0);
		\end{scope}
		\begin{scope}[shift={(4,0)}, rotate=90]
			\fill[white, opacity=.75] (-3,0) parabola bend (0,-4) (3,0);
			\draw[thick] (-3,0) parabola bend (0,-4) (3,0);
		\end{scope}
		\fill[white, opacity=.75] (-4,3) parabola bend (0,1.45) (4,3) -- (4,-3) parabola bend (0,-1.45) (-4,-3) -- cycle;
		\draw[thick] (-4,3) parabola bend (0,1.45) (4,3) (4,-3) parabola bend (0,-1.45) (-4,-3);
		\begin{scope}[rotate=-90]
			\fill[white, opacity=.75] (-3,0) parabola bend (0,-6) (3,0) parabola bend (0,6) (-3,0) -- cycle;
			\draw[thick] (-3,0) parabola bend (0,-6) (3,0) (-3,0) parabola bend (0,6) (3,0);
		\end{scope}
		\begin{scope}[rotate=-90]
			\fill[white, opacity=.75] (-1.45,0) parabola bend (0,-4) (1.45,0) (-1.45,0) parabola bend (0,4) (1.45,0);
			\draw[thick] (-1.45,0) parabola bend (0,-4) (1.45,0) parabola bend (0,4) (-1.45,0);
		\end{scope}
		\node at (0,-.15) {Имя: \rule[-1mm]{4cm}{.4pt}};
	\end{tikzpicture}
\end{center}

\section{Правила оформления численных результатов}
Запишите результаты трёх измерений ниже согласно правилам.
\begin{align*}
	L &= 1,432526518 \unit{м} &&& V &= 5,29572418 \unit{л} &&& m &= 5,29572418\unit{г}
	&&& F &= 72155,29\unit{Н}\\
	\Delta L &= 0,01338692 \unit{м} &&& \Delta V &= 0,01927142 \unit{л} &&& \Delta m &= 0,81938692 \unit{кг} 
	&&& \Delta F &= 287,32 \unit{Н}\\[2mm]
	L &=  \rule[-1mm]{3cm}{.3pt} &&& V &=  \rule[-1mm]{3cm}{.3pt} &&& m &=  \rule[-1mm]{3cm}{.3pt}
	&&& F &=  \rule[-1mm]{3cm}{.3pt}
\end{align*}

\section{Погрешность косвенных измерений}
Автомобиль проехал расстояние $L_1$ за время $t_1$, а затем расстояние $L_2$ за время $t_2$.
\begin{align*}
	L_1 &= ( 1560 \pm 60 ) \unit{км} & t_1 &= ( 25 \pm 3 ) \unit{ч} & L_2 &= ( 1780 \pm 8 ) \unit{км} & t_2 &= ( 21.0 \pm 0.3 ) \unit{ч}
\end{align*}
Найдите среднюю скорость на всём участке движения автомобиля и оцените погрешность. Ответ запишите согласно правилам из первой части.
\begin{equation*}
	v_{\text{ср.}} = \rule[-1mm]{4cm}{.3pt}
\end{equation*}

\textbf{Подсказка:} все ли погрешности одинаково важны в этой задаче?

\section[]{Погрешность косвенных измерений$^\star$}
Z --- функция независимо измеренных величин A и D. Вычислите среднеквадратичную ошибку Z, \textcolor{blue}{не беря  производных}. 
$$Z=\frac{\sin{\frac{1}{2}(A+D)}}{\sin{A}}$$
